建制區選何已完？ - 曾志豪

建制區選何已完？ - 曾志豪

建制派，今屆區選，因何同何議員一樣，已經玩完？我們由一個普通選民投票的一天講起。

票站化身動漫場館，未開門已有大排人潮打蛇餅在門口聚集，為的就是投選區一票。

我排了40分鐘，算很快了，家人排了2小時！

早上已經知道投票率高，但非建制派沒有放軟手腳，中午時份call告急牌，投票率要至少七成才能穩勝。

於是最後我們有7成1的總投票率！

而事實證明，這個投票率非常有用，多個建制派重量級人物都是輸個馬鼻，特別是何已完執葉律師，雖然落敗，但居然逆市增加500多票，一個做了許多天怒人怨連祖墳都挖倒的人物，居然不跌反升！

可見建制派票源之廣之穩之神奇頂級超卓不可思議……如果不是有超高投票率加持，何已完便會勝出！街坊便少了高唱小鳳姐開香檳的難忘時刻！

多謝何已完，一次一次犧牲自己的學位、祖墳、2 cm傷口，為香港人爭取「一晌貪歡」的機會。

建制何已完？多謝PoPo。香港有哪一區未嚐過TG放題，未試過被PoPo騷擾？而偏偏，不知哪個天才，想出派防暴「高調」在各區票站巡邏，還說會令選民「安心」。我說是「不安好心」。你放幾多TG，便有多少人出來投票。

屯門有警車入屋邨，街坊怒罵「裏面無位畀你泊！唔好違泊！」你想想，這不是現場最佳助選嗎？

今次也是街坊集體不信任政府的表態。街坊不信政府可以公平公正進行選舉，自己親身落票站監票。我目睹票站職員連打一個電話都幾乎要向街坊交代，可見民間對政府的信任已經是零，和政府走在一起的建制派大敗，理所當然。

別忘記今次的大勝，實有賴一眾前線手足為香港的命運打拼，每張選票都有血有肉，有着五大訴求的終極願望。

太太看着一個個議席從建制手上搶過來的好消息，卻淚流滿面，她為這幾個月付出太多的手足而哭泣。

區選大勝只是開始，絕非終點！人民不會忘記！

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

何已完 執葉粟師